De respectabele inwoners van het plaatsje mannen in golfen en varen kostuums, echtgenotes fraai gekleed, waren verpakt, aan de rivier instapper energetisch helpen, kinderen enthousiast, en voor het merendeel zeer verheugd over deze verbazingwekkende variatie van hun zondagse belevenissen.
In het midden van dit alles de waardige dominee was erg pluckily holding een vroege viering en zijn bell klinkende munt wordt die boven de opwinding.
Ik en de artilleryman, zittend op de trede van de fontein , maakte een zeer toegankelijke maaltijd op wat we hadden gemaakt met ons.
Patrouilles van soldaten--hier niet langer hussars, maar grenadier in wit--waren gewaarschuwd om nu of toevlucht te nemen in hun kelders zodra de ontsteking begon.
We zagen als we elkaar kruisten de spoorbrug die een groeiende menigte van mensen zich hadden verzameld in en rond het station en de rondzwermende platform was met dozen en pakketten.
Het normale verkeer was stopgezet, denk ik, om de overgang van troepen en kanonnen Chertsey, en ik heb gehoord dat een gruwelijke strijd optrad voor plaatsen in de speciale treinen die op een later tijdstip.
We bleven Weybridge tot in de middag, en op dat uur we bevonden ons op de plek nabij Shepperton vergrendelen wanneer de Wey en Thames toetreden.
Een deel van de tijd die we helpen twee oude vrouwen een beetje inhoud.
De Wey heeft een treble mond, en op dit moment boten te huur, en er was een veerboot over de rivier.
Op de zijkant van Shepperton was een herberg met een grasveld, met daarachter de toren van Shepperton kerk--hij is vervangen door een spits--uitstegen boven de bomen.
